본 실험을 위해 최근 좋은 성능을 보였으며 구현이 간단한 Resnext모델을 주로 사용한다.
본 프로젝트와 같이 데이터가 많지 않은 상황에선 네트워크 크기가 작은 것이 오히려 일종의 정규화로 효과를 주어 오버피팅을 방지할 수도 있다.
Resnext50와 Renext101을 비교하여 모델 복잡도에 따른 성능 차이를 확인한다.
두 모델의 학습 결과는 다음 그림 \ref{fig:3}과 같다.
본 실험에서 논문에서 제안한 값을 그대로 구현하였으며 데이터는 확장된 데이터셋을 사용하였다.
최소 학습의 초반(~35K)에는 Resnext101 모델이 우수하였고 학습을 오래할 수록 차이가 있어보였다.\footnote{추가 실험이 더 필요하다.}
하지만 차이가 정확도 측면에서 서로 우위가 여전히 엇갈리므로 이번 프로젝트에서는 작은 모델인 Resnext50모델을 주로 사용하여 뒤에 있을 실험을 추가 진행하였다.

\begin{figure}
\begin{center}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{3.png}
\end{center}
\caption{Resnext101 모델과 Resnext50 모델의 mAP와 정확도(accuracy) 비교}
\label{fig:3}
\end{figure}
